確診警犬隊領犬員 傳染期內到過佐敦「藍店」四川辣妹子

兩名機場警犬隊領犬員、一名46歲男警員及一名53歲男警長先後確診新冠肺炎，衞生署判斷他們為群組感染。而與其中1名染疫領犬員工作的德國牧羊犬警犬，體內亦驗出含有新冠病毒。綜合警方和衞生署公布的資料，46歲領犬員（疑是第7342號個案）較53歲同事早發病，發病前1天、傳染期內到過佐敦「藍店」四川辣妹子，發病當日仍上班。

香港衞生署資料顯示，第7342號個案的46歲男子，住青衣青衣已婚警察宿舍A座；14日病毒潛伏期內沒有外遊，12月8日傳染期起（發病前2日起計）到過北葵涌安蔭邨耀蔭樓，9日到過佐敦「藍店」四川辣妹子，10日發病當日到過機場，11日確診，12日獲確診編號。而警方則指，一名46歲駐守機場警區的男領犬員12月9日接受檢測，當時無病徵，10日最後上班，11日初步確診。雙方公布的資料脗合，相信是指同一人。

警方當時又指，染疫的46歲男領犬員與早前確診、同樣駐守機場警區的4名警察，並無緊密接觸。其後，另一名同屬機場警犬隊領犬員的53歲男警長，以及一名曾與4名染疫同事緊密接觸的44歲男警長都宣布染疫，令機場警區增至7名警察中招。衞生署在疫情記者會被追問時透露，7名染疫警察可分成兩個感染群組，一組是5人，另一組是2名領犬員。由於警方指53歲中招領犬員在12月11日檢測時仍未發病，而46歲染疫同事早1日已發病，故後者可能是群組傳播源頭，令前者和1隻警犬中招。

至於46歲中招男警到訪的火鍋店四川辣妹子，去年平安夜被指窩藏以斧頭和鎅刀襲路人的斬人犯。店主隨即被揭曾與前特首梁振英及藍營人物屈穎妍合照，更發帖撐警。雖然該店1月被「火魔法師裝修」；該店又獲中國官媒中通社以至中聯辦旗下喉舌《文匯報》和《堅料網》專訪，李梓敬和楊官華（華記正能量）等藍營KOL在YouTube撐場；7月更逆市擴張，由深水埗細舖搬往現時在佐敦、面積大逾倍的舖位，由何君堯和葛珮帆等保皇黨名人負責剪綵。

四川辣妹子老闆陳耀雄接受中聯辦喉舌和中國官媒訪問時指出，該店只播無綫新聞，「無得轉台」。6月時，他全力投入去街站撐23條立法；港版國安法實施後，他決定逆市擴充至逾3,000呎舖位：「很多人（藍絲）覺得很慘，從來不可以講話。來到我這裏吃飯，可以同志同道合的朋友（聚首），隔壁桌不認識的，都可以做朋友。為甚麼？因為大家同一個理念：見到警察，好像朋友一樣，過去跟警察說：『多謝阿Sir』、『我感激你們，這麼辛苦工作』。」

香港2周內多達11名警察染疫，截至12月17日早上9時，其中至少3人已出院，分別為駐守新界北總區警察總部指揮及控制中心的37歲女警察通訊員、駐守九龍城裁判法院的54歲男警員和駐守荃灣新界南總區警察總部防止罪案辦公室43歲女警員。至於與37歲女警察通訊員駐守同一中心、疑與她緊密接觸後而被傳染的48歲男警長，則仍然留醫。

今次真係多謝阿蛇

藍屍死全家

阿SIR播毒，累死我地藍營

藍黑一家鏟

好人好姐真係唔好去藍店 隨時無啦啦要陪葬

藍圈群組

呢間出曬名藍到仆街

有fd食過

佢出咗名搬咗後，加價加咗好多

黑警又去藍店俾人呃錢

油尖旺區:

海景閣 四川辣妹子 09/12/2020

Good

食辣野出汗流鼻涕流口水打哈痴

好呀，果然係身體力行， 咁撚難食都去
實係平時飲咩都覺係飲緊凍撚水

屌你 正呀喂

藍店經常中招

佐敦呢一頭不嬲又貴又唔抵
食一個西餐或者出名唔抵既all day，水份其實唔太多。
但係邊爐雞煲呢D，叫得多配料或者酒水就好以好襟計。

人地舖頭請到何妖剪綵，收貴D都抵啦。

唯一好處就係近尖沙咀狗屋
一過條柯士甸道就返到去

四川辣妹子 = 藍店名都CHEAP過人

中親都係藍絲 哭㨢左

RAP

狗果然係食狗糧

狗改不了食屎

狗改不了中武漢肺炎

警隊領犬員=指揮官

自己死好閒 累埋隻狗仔黑警真係死賤種

武肺辣妹子

耀蔭係咪李屍煙住嗰棟

警狗做既一件好事

藍屍正仆街

呢間之前喺深水埗，之前啲黑社會藍屍狗搞完手足放佢地入去避，宜家響左朵搬去佐敦官涌

仲大幅加價，賺on9藍絲錢

in 武肺we trust!

呢間個老世係咪都死左

嗰間舖頭係咪之前話收藏過斬人黑社會嘅舖頭

之前深水埗鋪仔黎，家陣做大左搬左上樓上，煮埋啲支那化學元素垃圾仲要加價

老闆識玩劏鳩班藍屍毅進狗

係，搬左